---
title: Menyamakan persepsi soal penilaian terhadap karya jurnalistik terbaik isu Syariat Islam
date: 2012-12-01
categories:
- laporan
- AJI Banda Aceh
---

![200px-Desember_1_2012_Aktivitas_AJI_Banda_Aceh_Ketua_Divisi_Etik_AJI_Indonesia,_Willy_Pramudya_menyampaikan_materi_dalam_Workshop_Jurnalis_Pemberitaan_Syariat_Islam_di_Banda_Aceh.JPG](/uploads/200px-Desember_1_2012_Aktivitas_AJI_Banda_Aceh_Ketua_Divisi_Etik_AJI_Indonesia,_Willy_Pramudya_menyampaikan_materi_dalam_Workshop_Jurnalis_Pemberitaan_Syariat_Islam_di_Banda_Aceh.JPG){: .img-responsive .center-block }
![200px-Desember_1_2012_Aktivitas_AJI_Banda_Aceh_Suasana_diskusi_dengan_Dr_A_Rani_Usman,_dekan_Fakultas_Dakwah_IAIN_AR_Raniry,_Banda_Aceh_dalam_workshop_jurnalsi_Pemberitaan_Syariat_Islam_di_Banda_Aceh.JPG](/uploads/200px-Desember_1_2012_Aktivitas_AJI_Banda_Aceh_Suasana_diskusi_dengan_Dr_A_Rani_Usman,_dekan_Fakultas_Dakwah_IAIN_AR_Raniry,_Banda_Aceh_dalam_workshop_jurnalsi_Pemberitaan_Syariat_Islam_di_Banda_Aceh.JPG){: .img-responsive .center-block }

**Tujuan** : Menyamakan persepsi soal penilaian terhadap karya jurnalistik terbaik isu Syariat Islam

**Lokasi** : Banda Aceh

**Alamat** : Grand Nanggroe Hotel Banda Aceh

**Jam** : 09.00 s.d 16.30  WIB 

**Hadir** : 
* Dr Abdul Rani Usman, MSi, Pemateri dari IAIN Ar Raniry, Banda Aceh
* YB Willy Pramudya, ketua Divisi Etik AJI Indonesia
* Asnawi Kumar, Wakil Redaktur Pelaksana Harian Serambi Indonesia
* Mukhtaruddin Yakob, Program Manager 
* Abdul Munar, Manager Keuangan Program
* Fachruradzie M. Gade, Bendahara AJI Banda Aceh
* Sejumlah jurnalis lokal dan nasional

**Ringkasan** : 
* Menggugat kebijakan redaksi Harian Serambi Indonesia dalam pemberitaan Syariat Islam
* Membiasakan jurnalis menulis dengan dengan menghormati Etika
* Menentukan sikap jurnalis Aceh memberitkan Syariat Islam yang sehat
* Menyusun pelatihan serupa untuk redaktur media
